---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۷
---
# غزل شمارهٔ ۶۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از آن مایی ای مولا اگر امروز اگر فردا</p></div>
<div class="m2"><p>شب و روزم ز تو روشن زهی رعنا زهی زیبا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو پاک پاکی از صورت ولیک از پرتو نورت</p></div>
<div class="m2"><p>نمایی صورتی هر دم چه باحسن و چه بابالا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو ابرو را چنین کردی چه صورت‌های چین کردی</p></div>
<div class="m2"><p>مرا بی‌عقل و دین کردی بر آن نقش و بر آن حورا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا گویی چه عشقست این که نی بالا نه پستست این</p></div>
<div class="m2"><p>چه صیدی بی ز شستست این درون موج این دریا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ایا معشوق هر قدسی چو می‌دانی چه می‌پرسی</p></div>
<div class="m2"><p>که سر عرش و صد کرسی ز تو ظاهر شود پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>زدی در من یکی آتش که شد جان مرا مفرش</p></div>
<div class="m2"><p>که تا آتش شود گل خوش که تا یکتا شود صد تا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>فرست آن عشق ساقی را بگردان جام باقی را</p></div>
<div class="m2"><p>که از مزج و تلاقی را ندانم جامش از صهبا</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بکن این رمز را تعیین بگو مخدوم شمس الدین</p></div>
<div class="m2"><p>به تبریز نکوآیین ببر این نکته غرا</p></div></div>